我被捕過來人，想分享下被咬流程，等大家知道會面對啲咩。

人之所以恐懼，係因為唔知將會咩事。當你知道將要面對基麼，其實也沒有甚麼好怕。
進入2020年的下半年，抗爭之火又再重燃。希望用過來人的經歷，分享被捕流程，讓抗爭者知道被捕後會面對甚麼，可以從容應對。

Tdlr: 一定要冷靜，一定要望記者，
一定要記得律師電話，一定要識執生。
狗屋係黑警主場，冇必要刻意奉承、冇必要刻意屌狗。
人冇事，先做到世界冠軍
以要提防嘅程度，由高至低：
1. 便裝cid刑事狗：佢地負責打指模、落口供、搜身、會扮Friend問你野，自己決定點答。
2. 速龍狗：有腦有體能，最鍾意放個狠樣出嚟嚇人，粗聲粗氣
3. 綠衫防暴狗：冇腦有體能嘅毅進仔，同你直接接觸
4. 白衫高層狗：值日官、警署警長，只會見一兩次
5. 藍衫低層狗：冇腦冇體能嘅垃圾，只係做文件工作
—————分隔線—————
1. 確認被捕
你被圍捕、被搜身，大概預計到自己會被捕。首先要冷靜，因為咁先唔會做錯嘢。防暴狗會搜你身，會睇你袋有咩特別嘢，會查你身份證。防暴狗會用紙記得你嘅住址、邊個位置被捕、幾點被捕、袋有咩嘢。呢個時候，你要望向記者群，等記者嘅鏡頭可以影到你，咁之後家屬朋友都會易啲知你被捕。
2. 等狗車/上狗車
上狗車之前，會叫你反手上孖葉/手扣，有時會叫你跪下，然後就等車。你唔知幾時會有車，有定心理準備要等一段長時間。狗車嚟到，就會上狗車。陪你上狗車嘅人，唔一定係啱啱拉你嗰個防暴狗，可能係其他人。陪你嗰位，將會係陪你做手續嘅仆街警察。上到狗車，可以望下鐘，記住幾點。
—————分隔線—————
3. 值日官
到狗屋，落車。你就會見到一個白衫狗坐喺枱前寫一本大簿。嗰個就係值日官，值日官會寫你嘅資料落簿，代表接收咗你。值日官亦都會寫一個24小時制嘅時間落簿，48小時就由嗰一刻開始計。記住個時間，因為之後狗屋臭格都冇鐘，想知道過咗幾耐就要靠班狗每次Mark簿嘅時間。
4. 搜身
隨後會搜身，男搜男、女搜女。會將鞋帶、褲頭繩、等嘅物件收走，放入證物袋。亦會將你嘅貴重物品放落呢個證物袋，手機係貴重物件，但一定收走。貴重證物袋包括：手錶、鎖鑰、錢、證件、耳機、繩。呢個貴重證物袋係會跟身。不過唔跟入臭格
5. 收證物
你身上嘅所有野都會收走，包括衫、褲、鞋、襪、背囊、所有物件。收走之前，黑警會叫你影相，叫你著上當時嘅衣著、戴上Gear。你絕對可以拒絕戴上Gear，不過黑警一定會兇你，建議你話想等埋律師先戴住Gear影。黑警就會退而求其次，唔戴咁影，最後就算律師嚟到，都會不了了之，冇影到。
6. 換衫
會收走你被捕時著緊嘅衫，會有一套灰色衫灰色褲紙拖鞋畀你換。
7. 被捕權利
啱啱陪你坐車嗰個黑警會負責落口供。落口供之前會讀被捕權利：可以叫律師、可以打電話、可以去廁所、可以飲水食飯等等。你可以即管提出，黑警批唔批准就另一件事。如果你想去洗手間，建議你早啲講，唔好去到好急好急先講。因為佢地唔會即刻帶你去，預早講定先唔會瀨尿。
8. 落口供
讀完被捕權利就落口供，呢份口供係最基本嗰份，唔係由Cid落嗰份。內容主要係咩罪名拉你，點解你出現喺現場，點解帶住身上嘅野，諸如此類。記得一律：「我冇嘢講！」
9. 打指模
會有另一班Cid幫你打指模，亦會幫你影大頭照。
10.1 其他
以上第5至第9項唔一定順序做，每項程序中間可以相隔好耐。所以會被安排去一個位置等。喺等候區可以要求飯盒，會有藍衫看守住你。如果周圍望，可能會俾人鬧，直視個藍衫狗都會俾人鬧。呢啲自己執生。
10.2 廁所
可以要求去廁所，會由藍衫帶你去，集齊一堆3、4個會一齊過去。有人沿路周圍望，又俾人鬧，望下班狗個狗樣，又會俾人鬧。自己執生啦，冇人叫你擰哂頭咁望。
10.3 打電話畀律師
自己冇打過，但一定要記得星火、612電話。如果唔係有機會俾你打，你都唔記得號碼。
星火：64 616 642
612：6549 9452
10.4 見律師
好似去廁所咁，會幾個咁見，如果你朋友幫你搵星火律師，所有聯絡星火嘅人就會一齊見。聯絡612律師，又會612一齊見。你都要諗定，揀保釋定坐爆48。呢個就自己上網搵資料，自己決定，我不詳談。
—————分隔線—————
當做哂上面咁多樣野，可能已經過咗5、6個鐘。之後就會帶你瞓臭格。瞓臭格唔一定係原本間狗屋，可以係瞓其他狗屋。如果係瞓其他狗屋，就會有綠防暴，一對一咁Mark實每個抗爭者，上手扣，再坐狗車去第二間狗屋。之後講瞓臭格嘅事。
—————分隔線—————
1. 見臭格值日官
又寫個時間，代表接收你，可能會問你有冇需要去醫院，需要就講。自己冇去醫院，講唔到醫院經歷。
2. 搜身
藍衫狗再搜身
3. 入臭格
會要求你除眼鏡，掛喺鐵閘。會有毛氈提供，唔夠可以要求要多張。如果當日唔多人被捕，你一個人獨佔3、4張都得。
4. 膳食
會有飯俾你食，一定唔會好味，但都放得落肚，好食過等候區啲凍飯盒。不過唔好食太飽，因為要痾屎痾尿只會臭到自己啲同房。
5. 保釋
過咗唔知幾多個鐘，藍衫狗會同你講可以保釋。如果你本身夠錢，就可以直接保釋走。如果你唔夠錢，可以打電話俾屋企人/朋友叫佢地帶錢嚟。或者你可以問同房抗爭者供錢(如果佢地肯)。之後藍衫狗會同你講，下次幾時報到，你簽個名就走得。
—————分隔線—————
仆街黑警咁就折磨咗你人生10幾20個鐘。記得保釋期間唔好再被捕，記得準時報到，記得踢保。如果唔敢踢保，可以搵人民力量，佢地會陪踢保。
—————分隔線—————
要講嘅都講完，我好彩，冇俾狗打，冇入新屋嶺。但唔代表佢地唔會，只係我好彩。希望大家知道被捕後會面對啲咩，唔好咁驚。有咩想問可以問，好樂意解答，相信都會有其他被捕過嘅師兄一齊解答。

祝大家抗爭武運昌隆。

另外，宜家拉人，基本上非法集結係必告，但最尾起唔起訴就另一件事。
以下幾樣工具，如果黑警搜到喺身，一定即拉必起訴
所以如果知道自己袋有呢啲野就自己執生：

索帶(幾多條都告)：管有適合作非法用途工具並意圖作非法用途使用
六角匙：管有適合作非法用途工具並意圖作非法用途使用
士巴拿：管有適合作非法用途工具並意圖作非法用途使用
多用途刀：管有可作非法用途的工具並意圖作非法使用
鎚：管有可作非法用途的工具並意圖作非法使用
Laser Pen：藏有攻擊性武器
噴漆：管有物品意圖損壞財產

見到連鄺俊宇自己都保唔住，你仲相信「溫柔是最大的勇武嗎？」

取消功能組別 五大訴求 缺一不可
全民習武 唯一出路

Push 希望有用

Push

好有用 推！！！

有時有可能入咗臭格先做5-9啲手續

留名背熟佢

推

有用post 推

呢啲就係啱啱落狗車排緊隊入去做手續

每間每次唔同，好睇黑警當晚做嘢效率

多謝手足

大家出街要小心呀
眼觀六路，耳聽八方

Push有用

被捕冇嘢好驚，希望大家明

加油

對不起 728我被捕了 【親身整合分享】

pish

有用 推

感謝樓主

已bookmark
多謝師兄咁詳盡的好有用

64 616 64 2
六四 六一六大遊行 六四 易記

多謝手足!

推，感謝樓主
大家要冷靜應對

留名待睇 加油手足

保釋時間都係睇班狗心情，有時12個鐘就得。
噚晚旺角大圍捕嗰啲就到宜家都未保哂。

有用

保釋後個人電話係咪沒收硬直到上court

只係畀返銀包鎖匙你？

有用呀

多謝手足分享

大家都要準備定 有心理準備

push

up

手足辛苦哂

應該係佢真係撤控唔告先會比返你

Thank you bro

[推上國際] 我將明報個記者圍捕Post譯左做英文

小弟不才 盡左綿力將段譯左做英文上埋字幕
我英文唔好 IT又唔好 如果岩用的話幫手RT比國際知道

辛苦手足

實用post 推

多謝巴打 你自己小心
個人冇事先做到世界冠軍

抗爭再出發
香港要獨立

攬炒巴冒生命危險寄語香港人
街頭 議會 國際 三線缺一不可

有用post推

點解之前有FD試過畀曱甴咬, 但冇收電話?

正確。真係撤控先會俾返你。
不過之前有線做專題，話當年預演佔中俾人拉嗰班，到宜家都仲未正式撤控。所以基本上可以當部電話冇咗。

Pish

請推

一招KO 中共DQ參選人

64616642

👍

所有簽名都等律師?

辛苦巴

呢個真係唔知喎
冇乜聽過係冇收到電話

推！

你冇打過電話？ 點搵律師？

好實用，希望大家唔會有到嘅一日

無嘢講

點解踢保係must?
踢咗反而有機會上門拉/限制出入境

辛苦巴打，事事小心

實用 推

tui

每隻狗做嘢唔同 可能做漏嘢
同埋可能你朋友係被ss唔係入狗屋嗰種咬
不過唔駛喺到講你朋友咩事啲detail

多謝手足 不過都希望少啲人用得著你嘅經驗。。

推推推

呢個就自行判斷，你可以咁要求。
但如果律師好耐唔嚟或者黑警唔俾律師入嚟
變相你坐耐咗，辛苦咗，有好有唔好。

好詳盡

初初好似無乜點收電話
係近半年先個個都收

多謝你

64 616 642
記得了

可能有街坊影到我架車入狗屋，律師知道我喺嗰間狗屋入面。
好似噚晚大圍捕，街坊都影到入咗紅磡狗屋

有用PO

不過大家睇熟呢篇野既時候 記住記住係以不被捕為目標 人冇事先做到世界冠軍

想問搵律師係咪一定要自己打電話俾星火

影大頭咪死左都唔知咩事？

可能收嚟起底

勇武前傳!

Please stay safe everyone. Our battle not yet end

好心up嘅一個post

你有冇主動講話要見律師?
聽講你唔講出口，警察唔俾律師入

好心up

推 愈多資訊個人愈定

手足加油

萬分感激

六四 碌一碌 碌死易

如果不斷續保，等佢告，可以拖你好耐。
加上宜家濫捕，你有保釋喺身，再被捕好煩，可以還柙。

多謝你，手足

收完係冇可能比返你?

有冇人知口供紙同會面紀錄有咩分別

唔該晒巴打

多謝樓主🙇🏻‍♂️

辛苦哂

畜龍有腦咩？
有啲親慼做狗，走去做機場特警，係咪即係畜龍？
但佢地都係毅進仔

踢唔踢保
佢都可以隨時上門上門拉/限制出入境

親友幫你都得。
上星火Facebook 會知道要交咩Info。
但唔好貪心又612又星火，兩邊律師會煩咗。

有心, 推

推
記住要眼觀六路，耳聽八方
人冇事先做到世界冠軍

好似個個上黎分享被捕都話好彩冇俾黑警打咁

pushh

因為俾人打嗰啲已經冇機會開Post

推左先

多人未必入臭格
上次觀塘警署大家係間大房排排坐等夠鐘
CID口供都無落
無衫比我地換 反而可以打比屋企人拎衫黎
其他同你差不多

結論：根本鳩拉程序可以咁唔同，高調拉人，hea 做 再低高放人

出門必揀太空機

黑警會copy你部機入去VM度, 然後無限brute force, 到撞到個VM lock機就重新copy起新VM再撞password

咁你有冇見到同你一齊入去果d俾黑警打

星火仲用到??

主動講佢都唔比你見㗎 諸多藉口 基本上係佢控制曬

多謝手足

記得所有文件拎copy

64 616 642

用到 TEL: 64 616 642

有多數係男仔 班黑警會郁手郁腳

好睇你邊間，好彩嘅有啲會主動叫你出去，當然有好多都唔好彩啦

最好講

雖然律師到左點埋名, 啲狗都會專登拖住哂

有要求，咁最後當然冇得打電話。
但有見到律師。

好奇問下 點解頭幾個硬物攻擊能力比laser pen更強 但點解唔會告攻擊性武器？

名，住址，一定要講
關於案情就我冇野講，然後等律師，唔好簽任何野
啱唔啱

64 616(黃店打邊爐) 64 2

大大大大大力推

其實點打法

仲有 啲狗會係咁R你吹水 話：傾吓計姐我都冇錄音
千祈唔好信 記住「我無嘢講」

多謝樓主！

我聽律師講 好多嘢都可以唔簽

視乎你覺得佢告唔告得入你

如果你同幾百個路人甲一齊被鳩拉，呢啲靠嚇式鳩拉，老西都踢啦

如果唔好彩搜到刀，告你有攻擊性武器，就考慮保

光復香港

唔知點解覺得係白狗寫
不過就算係都多謝你挺身而出

份口供紙一定要簽名，每一句自己落完嘅口供都要簽，簽嗰陣記得睇清楚有冇任何錯嘅地方，有就同佢講
另外落完口供簽完名會俾份copy你，記得睇清楚有冇錯/cut走咗

宜家勁仆街，搜到刀，都基本上會起訴，叫法庭批保釋

仲有會收走口罩換紙口罩,叫律師帶口罩俾你呀！！！！

啱 你話等律師嚟先簽 有機會拖拖吓不了了之 未簽就比你保釋

推， 希望手足平安無事！

可以嘅記多個律師電話，要係律師樓嘅(萬一冇人幫到你揾律師)

聽講過班狗唔俾手足打俾星火，話因為星火係NGO，唔係律師樓，所以唔俾打

係囉成日話死人但去到佢地地頭打都冇比人打

721 831 101

有用post

點解會咁覺得

手足睇路

星火
6 549 945(前面倒番轉) 2

頭尾同612一樣
咁就淨係記3個字就得

有用post 要推
樓主撐住

你唔簽佢都會寫返你拒絕簽署
最緊要拎返份副本唔好俾機會佢地加料

噴膠都會

超級有用

你跟本唔知幾時會比狗咬

隨時食花生貓睇緊戲都會比狗咬

我自己都習慣袋住支laser pointer同埋索帶，都係掉咗佢算了

對，案情就我冇野講。至於簽野就自行決定，我自己都有簽到，冇等律師。如果冇信心的話，想等埋律師都得。

呢位清識嘢
其實最好搵律師
睇律師點講

612 721 85 811 831 101 1111 1118

多謝你既付出

呢點要問大波驊。我都係睇法庭文字直播台，用我薄弱嘅法律知識嘗試理解香港已死嘅法治。

巴打有心

好 多謝手足 祝你一生平安 加油

有用，多謝

推 同埋大家去洗手間要多加意意 d狗會套你料

蛋糕料中兩樣以上都告硬
被搜到最緊要係「我無野講」
有好幾單因為職業身份相關成功甩身

唔好直接話打俾星火。你話我係打俾葉謝鄧，最尾撳返星火嗰8個字，毅進狗鬼識咩

點樣先知佢撤控未？
會點樣通知幾時比返部電話你？寄信定點

I love you brother

推比更多人睇到

psuh

Pishhhhh

長推依篇

推一下

豬咀點計

好似係會通知你，因為落口供個黑警有講，打電話定寄信就唔知。

師兄 就算要帶都唔係而家帶

要明嘅就會明

好有用
但係希望大家無機會用
辛苦哂樓主

laser pan係受管制武器？

暫時剩係豬咀嘅話未會charge 不過唔代表之後唔會

可能用錯字眼，我意思係寫你非法集結，但最尾冇起訴，求其搵個罪名。但帶咗上面啲嘢，就好大機會直接起訴上庭。

多謝手足

武運昌隆

照計你要上庭嘅話你都要搵律師
基本上律師收到撤控會第一時間通知你
好似有手足係庭上撤控 咁嘅話應該即刻知

人無事就好

冷靜最緊要

律師話豬咀係Defensive 嘅嘢。上面啲罪名起訴唔到。
不過可能遲啲都照告，話哂香港都係法治之都

1.起訴係咪即係佢認為夠料入你？
2.呢個時候選擇踢保好似會即刻上法庭

有好用，你令我記低左612電話

佢睇住你打㗎喎
甚至佢通咗再俾你聽

pUSHHHHHHHHHH

真心可以嘅話出埋個荔枝角攻略

起訴係pass 比DOJ
去到呢步就要上庭

告就唔知

香港人真係好慘，咁多野唔記
竟然要背612電話

唔記得律師電話係可以要求佢比本律師名冊你 上面有哂全港律師樓電話 中英對照
但前提係你要記得間律師行個名
當然佢肯唔肯比又另一回事
但本身有權可以咁做

Push
比定心理準備自己都好
雖然比狗咬一定好驚

即踢但佢冇證據
點拉你上法庭?

有用
推

但香港咁多律師做商業/民事case
點知自己搵着個岩既律師？

多謝手足既長文

我睇哂
手足
多謝你
齊上齊落呀

辛苦晒手足打咁大篇野出嚟幫香港人
未知嘅嘢先至係最大嘅恐懼
可以了解多啲係非常之有幫助
辛苦哂樓主 幫你手推

我都有聽講過
我覺得冇收係好事
可能佢明知9拉到離哂譜 點都唔告 就懶得收
因為一般都會收
利申 9估

咩叫真心可以
我記得Gphone 邵家臻有出，但我搵唔返。

真心即係我真心想
可以嘅話 唔使解呀嘛

係唔係有個期限話案情冇新進展就要close file撤控架 咁咪無限期俾佢扣留手機[url]網址[/url]

再幫手大力一推

1. 而家好多唔夠料入都照起訴啦如果唔係點會咁多單上咗庭之後撤控
2. 手足要睇情況自行決定踢唔踢保 一啲夠料charge你嘅點都會上庭 無得你揀踢唔踢 非法集結嗰啲暫時未清算可以踢 佢決定charge會再拉返你 我個人唔建議直接坐爆48 而家一般坐2x個鐘臭格就比你保釋 嗰陣一定好攰 不如早啲保釋出嚟返屋企抖 下次去報到嗰陣先踢 用嘅時間分分鐘少過48個鐘

幾舊水買部cheap雞太空機啦

1. 起訴應該DOJ 負責
佢地告得都係有把握可以入罪
不過有一堆都係9告
志在搞你一年半載

2. 踢保以我理解係狗塔左你返去
然後比你差館保釋
跟住你報到個陣話唔續保
如果唔敢料既話就踢保成功 但佢地一般會有6個月時間再決定拉唔拉你

唔實用 另外啲狗會借詞拖你

請推頭post
有興趣可以睇下之前嘅post
聯署：
FB：
IG：
TG：
YOUTUBE：

立法會大戰的啟示

劉細良/城寨呼籲大家簽三不投聯署！

（支持李伯盧）駁「35+冇用論」續集

（支持李伯盧）反駁「35+冇用論」

23條黎緊啦，仲唔理議會戰綫？

攬炒藝術家:攬炒的意義

一張圖解釋曬點解要初選

（超長文）手足請入，五一黃金週所掩蓋的重要戰線

手足好人一定會平安 加油

幫手推 順便Share埋正能量Post

如果你懷疑場運動靜咗 請你入嚟睇下呢張圖

另外 如果打電話打唔通記得 撳咗9字先打 有機會比佢內部機你打 玩鳩你打唔通
9字再打先出到街線

會上
但大部份到時上到庭會批你保釋

踢保=/=撤控 唔會比返你

唔會

其實真手機俾人沒收都危險 點都搵啲嘢鋤你 仲有機會供出同伴
有擔心可以用令一部電話上場？

以昨晚大圍捕為例。
你身上咩都冇，踢住拖鞋，真係經過，佢會照告你非法集結，但最尾未必會起訴，因為唔夠證據。
但換句話說，你踢住拖鞋，真係經過，但身上有兩條索帶，咁就可能會Charge你，帶你上Court。因為你真係有特別嘢喺身。

超有用
辛苦樓主
推

所以一定要事先記 留幾手 唔好淨係記一個

佢而家根本鳩拉
反正過堂班紅官都唔會比人保
還押當坐咗 告得入就bonus
告唔入佢又無損失

你絕對可以拒絕戴上Gear，不過黑警一定會兇你，建議你話想等埋律師先戴住Gear影。黑警就會退而求其次，唔戴咁影，最後就算律師嚟到，都會不了了之，冇影到。

不會，一定要撤控。因為踢保只係你唔揹住個擔保。

成日叫人買太空機有撚用咩
你自己望下琴日波鞋街俾人拉個堆
根本個個都係好似收工經過或者行街
屌你老味宜家直頭係擾民
如果我要靠部電話去返工嘅，佢根本直頭就收9人皮
你平時行街都唔會專登帶部太空機啦

基本上你要乜佢都拖架啦 知道自己有咩權利好重要

可公訴罪行冇起訴期限 基本上可以當冇咗部電話

想更正一點 唔知上面有冇提過
都係個人經驗
48個鐘計係計你上手扣/索帶確認你會被捕開始計
利申:問班狗嗰陣佢哋答我

比佢收得d電子野你搵錢買定部新嘅都得

每一區啲狗都唔同做法

記唔到電話
伍展邦係救星

p

東方日報A1：佔中預演拘511人 律政司拖5年未檢控

不過，本報得悉，律政司收到報告後，至今將近五年竟從未向警方提供過任何法律意見，調查報告淪為「消失的檔案」。

東方就唔貼Link

有用，推

如果無錢又無朋友
係咪可以直接選擇坐爆48?

有冇人一上索帶手扣就會恐慌

612：6549 9452
654（456調轉） 99 45 2 （一樣2）
呩好淨記星火，如果多人會爆，記下612！

留咗名先睇

有用Post推

安全？身體狀況如何？

真
不過冇乜人知佢有做法律支援

辛苦

有啲精嘅會聽咗confirm係嗰間律師樓先俾你聽

所以唔建議側側膊，記咗先冇壞

坐爆48好辛苦，好難捱。
不過冇錢保釋都冇辦法

辛苦晒手足

辛苦喇手足

師兄好人一世平安
另外想問如果無批不反嘅遊行告非法集結有無話通常駛唔駛去到坐監？
同埋保釋係一星期去警署一次，咁係去個陣踢保？時間應該係一定跟佢叫你個個？ 係咪無規定要通知自己公司，即係如果保釋時間安排到嘅話理論上公司唔會知

係咪男女分開？

推 大家都要小心

如果真係無錢又無朋友嗰陣
直接選擇坐爆呢個選項
應該係令自己最唔難受嘅方法
如果夾硬周圍亂打電話
個個都耍手擰頭
班黑警反而仲有大把野玩

臭格係男女分開

到時問律師呀

原來索帶已經ban
光復旗都係？

我諗暫時最多人擔心係部電話幾時拎得返

可唔可以肯多小小臭格個情況。。。係咪好撚涷

屌幫推

唔係律師，答你唔到。社會運動嘅非法集結Case好似未審，所以唔知。

有啲係下星期就報到，有啲係一個月，睇簽保字寫幾時。時間一定跟佢，冇得異議。時間安排到就得，公司唔會知。

報到同藍衫狗話我唔續保，佢就會叫你等。等負責查你單Case嘅Cid嚟同你簽文件，預大概5 6個鐘穩陣啲。等嘅時間每個警區唔同，聽人講九西等最耐。可以搵人民力量嘅義工陪踢保。

係兩條都計阿屌佢老母香港法治
今日個兩單嘅手足

推，全部人都應該睇一次

打電話囙到補充少少

如果按晒8個no都冇反應，因為：

政府部門枱頭電話先按9字，然後再打你想打既電話

旗唔知，我都知噚日有人有旗被捕。不過唔知係因為枝旗，定佢有其他嘢。

辛苦你

有毛毯攞 攞多幾張就唔凍

甴近平

幫手補充
伍展邦律師行有義務律師幫手做法律支援
手足可以記低佢

冷靜 應對
香港依家係經歷緊納粹2.0

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可
相約煲底 除罩相見

唔怪之得要鳩拉，咩住個保釋係身，啲人就會唔敢出。
屌你老母香港警察

大石櫈，瞓落會有啲涼。宜家夏天我估會焗。
廁所係最原始痞廁，只係得一幅一米高嘅牆遮住。
冇得洗手。有一卷廁紙喺隔離

push！

6549 9452
淥唔死d狗 狗死唔易

有，我最怕就係「被」死得不明不白
仲有死前所受嘅痛苦

保釋情序要逐個逐個黎，14年試過俾個癲婆搞到我遲左成個鐘先走到

睇下先

有啲會簽守行為就算，唔想煩。
雖然簽守行為，算係認罪，不過至少冇案底

pushhhh pushhhh

見多數都會帶伸縮旗桿，會唔會被當係藏有伸縮棍， 跟手畀人告藏有攻擊性武器？

寄信，早幾日先收完話完成調查叫你一個月內去拎返，其實被收既野當無左就算
電話，電腦呢d日常必需品，閒閒地收你一年半載，你之後都要出過部用

告又無料，一係亂告，但臭格玩你1、2日，電話又收9埋，搜屋既又搞9亂你屋企，有保釋既仲要報到

d死全家就係想用濫捕去做以上野去煩撚住你，等你d人唔敢再出黎

屌你老母死黑警！你咁樣係唔會令我驚㗎！

其實最緊要真係冷靜唔好驚

當然最好就係你唔洗去到嗰個情況

good post

前面巴打有講
當冇咗。。。

都係反送中Case? 定街外Case？
我都想知自己幾時拎得返電話

查咗幾耐?

多謝分享

lm

謝謝

Lm

幾隻狗打一個
屈佢駁嘴/想偷走

發夢見到

其實用筷子加棉繩到場再駁長佢當旗桿得唔得

留名

屋企咁啱有部舊Se 所以無呢個問題

推 學到嘢

有手足試過因為旗桿俾狗咬了

1/10 非集 無野係身

有兩次64 所以最後比個2

多謝資訊提供

推 好有用
但係最好班便衣扮fd同你講野既時候唔好答佢
你eq冇咁上下 唔好玩野
都係果句 無事先做到世界冠軍
同佢地講野都係俾佢地控告既證據黎
切忌太有自信

正皮左

恭喜師兄，希望快啲到自己撤控

好有心自己都要小心呀

基本上你當你電話入面啲資料、相，會比狗睇晒偷晒
就算俾返你都唔代表佢哋唔裝監控程式入去
所以唔可以再用返同一部

建議所有被捕手足要改晒啲密碼佢
例如facebook/ig/email
Logout from other sessions
唔好低估班hack狗

Tui

其實臭格好撚好
大圍埔講緊百幾二百人坐停車場仲凍
不過都係有毛氈拎
但係有限 冇晒就凍下啦

真係出黎既 預左48架啦 48根本唔難捱
我真係當一種新體驗 渡假咁
怕條撚咩

推，大家保重呀

咁撚大鑊

好有用
手足辛苦了

咁都咬

Push useful

有用！

停車場真係凍，得件薄T。
冬天被捕真係唔講得笑

最好就reset 手機去原廠啦
真係用部廢機出去行街好過
冇眼屎乾淨晒

有無係過程中收到咩風

死曬

我覺得被捕唔驚
冇咗電話先最麻煩

風就收唔到，只係發現原來有好多好多好多狗乸。
平時睇直播，全部都綠衫頭盔，以為男人多。

Strong Po, 留名

推！重要，大圍捕已成常態，個個都要知！

辛苦你了師兄

推，祝樓主平安

之後記得改密碼
買多部電話login out晒原本電話啲嘢
同埋通知你親朋威友唔好係啲group亂講嘢
出嗰張電話卡cut原先嗰張
仲要驚勾線嗰個電話唔可以講任何案情

好有用 多謝手足

uh

爬晒文
電話撤銷控罪前都唔會俾返你
就算俾返你，都好可以有監控程式
同女朋友啲低b嘢會被黑警睇晒

被捕到離開狗屋唔可怕 因為樓主講解得好詳盡
最可怕真係冇咗部電話，影響生活、朋友、工作
最簡單E banking大撚鑊啦 要去銀行先搞到
發夢要用鬼機，但平時行街、和你sing 好難都帶鬼機

一房2人？

你可唔可以講埋搜屋程序？

depend on當日被捕人數 6-7人都有可能 要孖舖

傻啦，一房幾多人黑警話事，點會2人房咁爽。
自己嗰陣6個，有冇上限就唔知。

總之黑警濫捕 擾民 破財

推 出得街都要記熟呢篇

pishhhh

strong post

睇完 有用 推

感謝手足

thanks bro

推呀

[有片]尖沙咀阿姨對住差佬問：有冇白粉賣?

好撚戇鳩 點解唔去鴨記買個靚num
秒記得入腦既都係幾百蚊

手足好叻 堅強 一定做到世界冠軍

得閒嘅話會搜埋你屋
佢會通知律師
所以記低屋企人電話俾律師
有咩事通知屋企人執屋

記得唔好簽任何嘢
搜屋同意書直頭唔使理
一句唔簽搞掂

謝

推!

感謝

留意坐爆同保釋時間嘅差距
如果地方足夠
尾24小時要你自己係臭格睇唔到鐘
令你精神崩潰
尾兩個鐘叫你保釋
如果係咁坐爆好過
好多人足頂唔順獨處係臭格太耐差少少時間都保
就算保都要講價
當時堅持坐爆會開到200～300
如果係決心坐爆佢地會講好多歪理嚟嚇你唔保好大鑊
會講勁多大話嚇你
記住對家越想你點你越要反轉嚟思考

係臭格好凍
獨處好難頂
記得三餐就大概知時間
係臭格做多啲運動
等自己攰可以訓多啲
唔係時間好難過

CID有份查家宅嘅表打指紋前會問
係可以拒絕留資料嘅
份表會寫明你唔一定要留

Up and lm

推！！！

推呀，大家睇熟d 呀

pushhh

辛苦晒

淥唔死狗 狗死唔易

Up

重有 身上有裝一定會48內搜埋你屋
打到俾星火一定要講埋家人電話俾佢地通知家人執屋
佢地唔會俾你打俾家人所以打俾律師一定要講埋

咁坐爆或者踢保會唔會比返?

唔會

佢地會話係證物
你有權要返張清單日後查詢攞得未
但唔一定俾你

坐爆/踢保 =/= Close file
要等班狗查到查唔到先俾返你 起碼一年半載
一句講晒 當部機唔見咗就得

推 手足辛苦晒

黑警真係要死全家，濫權亂拉

平時會袋萬用刀出街傍身 (雖然有事應該未搵到出黎就)
咁係咪唔帶好D

緊係唔帶，宜家求其起訴。帶刀出街好大鑊

例如非法集結
係咪一定要起案發當日6個月內起訴並且上庭？

同律師講電話講到咁多野？

唔洗法官簽搜查令？

好啦 唯有放屋企 本身諗住如果見到藍屍發癲自衛用

幫推

唔係 冇期限

高汁
辛苦手足

同埋好似要大嗌自己名

pudh

謝謝你的分享寫得好詳細 好有用
唔希望再有人用到

即係d黑衣人隨時10年後先俾人拉？

想問下知唔知口供紙 會面紀錄係有咩分別

講過屋企人電話有幾耐
最好講兩個
費時屋企人唔得閒冇聽到

要呀
所以通常第二日先會搜你屋
佢會幫你通知律師

其實無咩好驚

多謝巴打
推

謝鑑享

學識冥想 靜念冇難度喎
做瑜珈都得添

正念*

黑你老母

其實除非你唔出街,
否則都應該睇

其實會唔會砌返一個集中POST,
裡面有日程表, 被補須知, 每人全, 和勇各自可做乜等等嘅LINK,
集中晒不停推?

會去臭格個踎廁
鎖咩門？？
你估有廁所俾你去

推有用po

咁麻煩？
唔抗爭lu

64616642！緊記！

好有用 push ！！！手足辛苦晒

不過
65499452應該係民陣電話
98456641先係612電話

推呀

Pin

非常有用，多謝手足

你要知道
入去嘅好多都係好細
重公會前公會後嘅小朋友

識嘅話係一個好好嘅時間思考
出返嚟個人靜左好多
好淡定

星火：64 616 642

呢個網都好有用
希望冇人需要用到

【拒保全攻略】被捕之後，點決定要唔要接受保釋？

//總之你要記住，拒保只有兩個下場，要不是立即上庭，要不就立即無條件放人，沒有其他。
以下簡單總結，方便大家計算自己應否當場拒保：

你判斷現在的個人狀態，是否適合繼續被羈留，是否能夠承受壓力？

警方向你建議保釋的時間，是否已經很接近48小時（40小時打後起，為之「接近」）？你是否已經因為留醫而消耗了一些時間？如果坐多幾個鐘就走得，咁不妨坐埋。

你被指控的罪行是否嚴重？（縱火、暴動可歸類為嚴重；非法集結可歸類為相對不嚴重（相對咋！全部都是可判監罪行嚟））

明日是否公眾假期，或不能開庭的日子？

你本人是否有機會不能獲得保釋？（例如，你不是本地人）

你認為自己在法庭取得保釋的機會大嗎？

和你一同被捕，並送往同一警署的人數多嗎？你現場的判斷，認為警員能夠在48小時內把你（們）送上法庭嗎？

你是否在短期內，有需要申請學位、移民，專業工作、出差或旅遊？//

好主意

64 年
616火鍋
64 年
2次

呢個都聽人講過
第一次照保
之後再踢
Anyway thx bro

原來係垃圾五毛

一句講哂： 扮傻

我唔係好清楚 等其他手足答你

所以成日見到小朋友都想同佢哋講唔使行咁前

要冷靜，我無嘢講

我都覺得要長期置頂

因為之前屯門個案例搞到依家告咗先

有用Po 推

了解自己有咩唔使做/有咩權利
剩低落嚟就唔好同人頂嘴就夠

推
每次發夢都要做好被捕心理準備

冇分別同一份嚟，隻狗會問你想自己寫定佢幫你寫，你叫佢自己自己抄就得。佢會俾你睇一次份口供有冇分別，之後叫你簽翻名

樓主好有心

PUSH

因為有大量影片證明啲野係用嚟做乜，砌證據果陣都易容啲

當然有果樣野，唔代表會用果樣野

咁其實我係咪預咗唔使簽

我印像中口供只有兩part
第一part係佢覆述 你被捕原因經過 罪名

第二part係問你問題

咁如果我簽名咪即係同意埋佢第一part?

如果衰襲警或者重罪嗰啲會俾人帶去錄口供嗰啲房仔打利申發夢見過

全部睇哂，謝謝

果單我印象佢係屈把遮改裝過
Laser pan好似唔係主因

暫時唔會

唔好意思樓主因為你個post係重要資訊我都放咗係我個post到置頂

都睇多唔多人

有樣野可以分享下嘅係有d狗屋其實無預過/唔想收咁多人
如果你都幾覺得自己係俾人9拉嘅話其實好大機會會係呢個情況
記住拉你果個基本上好大機會唔會係狗屋入邊同你做5-9果個
同你做果個其實佢內心同你一樣都係心諗拉你返黎做乜9（真實對白）
同埋如果你係大圍捕嘅話你預咗有排等
因為其實佢地嘅內部程序都好亂
佢地見到咁多人其實佢地都唔知點做(不過唔肯定近期仲係咪咁）

唔係想幫佢地洗白，不過想講嘅係如果唔小心被捕嘅話，對佢地好聲好氣對佢地友善d(唔代表可以亂講野！)，其實佢地都係懶懶閒唔想做咁

有一點提翻係搜屋 我見樓主冇講過
啲CID會預先叫你打翻屋企同屋企人講話會翻屋企搜屋 如果你自己住或屋企冇人就會幫你攞鎖匙
然後就會戴手扣 三至四隻便衣會帶你上鬼車 揸去你屋企 佢地會問你駛唔駛笠頭遮樣 呢個你自己喜歡 佢地會幫你用件衫遮手扣
入到屋企 基本上只可以睇你訓既地方 即係你間房
大部分CID都好hea 只會喺你間房到轉個圈 望一望 冇特別就走 當然都要保持屋企清潔
樓主就話會換灰色衫褲 不過呢個係唔一定 如果佢押你翻去搜屋 正常會叫你自己攞一套冇繩既衫褲 同recommend 你攞拖鞋 然後攞套衫 翻到狗屋先換
入屋企就可以叫佢show 搜查令俾你同屋企人睇 留意翻有冇寫可以攞電子野走
翻到去就會叫你去換衫 然後將你被咬身上所著將衫褲鞋收哂就證物 你預一年半載先攞得翻

去廁所嘅話 最好喺臭格外活動(錄CID口供 打指紋 搜屋前後等）嗰時去 你喺臭格屙只會臭到同倉手足

基本上你唔該前唔該後就ok 保持翻啲禮貌 將對自己傷害減到最低 切忌屌佢地 無謂節外生枝 亦都對事件無幫助
去咗醫院有藥食既 要定時定候主動提出食藥 佢地唔係護士唔會同你講夠鐘食藥

臭格有冇鐘就視乎翻唔同狗屋 發夢見過臭格對住條走廊就有鐘 唔駛估無咁辛苦

喺入邊 可以自己諗下野 記住自己初衷 五大訴求係乜野 你點解會發夢 目的係乜 要提住自己 唔好喺入邊俾狗屌到迷失自我

傾下計都可以 但小心唔好亂嗡野

臭格廁所係點？

得個矮牆遮住

不過都睇係邊間
有d好新正 唔臭仲要無廁所

喺個閘隔離 得個蹲廁 兩邊半身矮牆 同有幾卷紙巾
基本上你屙屎就成倉同你聞 所以可免則免

推 有用post

push 好有用
最緊要冷靜

而家告果班多數係11月被捕手足，因為簡易治罪要6個月內起訴，所以連兩條索帶都要告咗先，完全係政治檢控

你問得都幾唔關心手足
應該一早留意下啦

其中一個手足嘅表白

今天是4月8日，我永遠忘不了一個月前那天，在和女友相約共渡良宵的晚上，會和家人及心愛的人相隔分開一段長時間，會被五名探員黑布蒙頭暴打數分鐘，會被腳踢心口兩次，會被腳踏下體兩次，會被大力把頭撞到枱面一次，左面額頭會被大力拳打兩次，結果導致左眼失去三成視野角度，見到光源會頭痛，偶然會失焦，這些一般人不會想像到的暴力對待，是可以突然降臨到你身上，當你住在一個充滿警暴的城市。

強調一點 就算同你一齊被捕嘅人都唔好講太多私人野！
我發夢都無諗過我會知人地電話number職業讀邊間中學呢d野 你俾我知你無用架！

因為可能會有人真係因為工作需要而長期帶住呢d工具係身
當你有一個合適既理由去作答辯既時候
咁佢就唔叫攻擊性武器

而laser pen基本上你大部份職業都唔會用到
加上之前好似都有案例係判laser pen係offensive weapons
所以士巴拿 索帶 呢類物品一律擺左係poss. instrument fit for unlawful purpose

應該係咁

未必，有兩種情況：

1.當場被捕，當時保釋咗，然後班狗搵到新證供，大概四個月先會搵到。依家多數唔會直接上門，會打電話叫你去狗屋，補多份口供，記得搵律師陪。

2.佢搵到證據，都係大概四五個月到，但佢一上門就一定起訴，多數都係會好似上面咁嗰個保釋程序。

有種情況佢會直接帶你上庭：佢個控罪好重，例如襲警、傷人、非法禁錮等，呢啲佢一定唔會俾你保釋，會直接提堂。

識朋友

執屋要執走電腦尤其手提電腦
所有文具（尤其如犯案相關嘅文具
最好同律師講定

有啲閪啲嘅會呃鳩你續保 都係揾義工/律師穩陣
利申 俾狗呃過

總之多講多錯 少講少錯
我明好悶係會想傾計 但都諗清諗楚先好講
身邊全部都係唔狗黎

一定要簽㗎。
但份口供紙上面無論佢問你啲咩都話冇嘢講，例如：

狗：2020年5月12日凌晨3點，你喺邊度？
你：我冇嘢講。

狗：你當時同邊個一齊？
你：我冇嘢講

一出事屋企人就一定要即時清哂佢

聽巴打講話可以唔使簽但最後值日官都會簽

Keep 住我冇野講 我唔答就可以 就算問你咩學歷嗰啲都照咁講 一定對你係最好

Push
打指模 錄口供同影相真係搞好撚耐 撞正換班/坐喺度負責嗰個人有其他野搞要走又等一輪

佢一定會氹你續因為佢唔想煩 你要唔要續就自己決定

關於續保有樣野要分享
其實就算你續唔續都好 假如有一日佢夠料佢都係會拉你
唔好有個錯覺你續保佢就唔會拉你
分別只係會唔會預約拘捕咁解(非必需)

我自己係因為第2日有d好緊要嘅野所以廢事煩(連5/6個鐘都等唔起)而續過一次

佢應該係講第二份，口供紙一定要簽，唔簽佢唔會俾你走

踢嘅話佢地又要搵返個cid返黎又要搵人看住
佢地撚制咩

咁其實佢喺第一part敘述事件經過 鍾意點講都得㗎喇

嘩咁踢保都要等好耐喎 最少要五六個鐘咁癲

想問下如果踢寶使唔使再入返去報案室等定係喺出面等

學歷要講，地址同自己電話唔好諗住懶醒俾假，佢有事要搵翻你嗰陣如果搵唔到佢可能會告多你一條

應該係睇邊間 間間做法唔同
我自己就好簡單亦好快
去到同藍衫講->等cid->cid問多次係咪踢+循例講踢左都可以拉返->拎錢走
全程自由活動 2個鐘內搞掂
不過都好彩因為我同時間無乜人黎續/踢

係咩
我冇抄喎
係咪你俾人點咗

I mean 落CID口供嗰時
你入到去第一次錄梗係要講哂自己個人資料
一入到去錄一次（咬你嗰個幫你錄） 過多幾個鐘就CID再錄多次

你想講報案室定落口供房？
你要踢保都要入報案室同佢講先得
落口供的話就唔清楚 不過我唔使

坐喺報案室啲凳到等

一入狗屋佢會問你可唔可以搜屋 你唔比就會等搜查令
到搜嗰時就會有狗帶你返屋企搜 屋企人可以在場 不過通常搜屋班狗好hea 睇兩睇就出返去寫文件 計埋寫文件前後大約20分鐘
利申 個人經驗

咦 我以為要計埋夠48先得添 原來就咁都得架啦

我都要抄喎

正常如果係紙口供應該要寫
不過你無寫理論上應該係對你有利添

利伸9up 我錄影口供乜都唔知

我知呀ching我get錯，大家都係過來人

吓 最後嗰段自己抄架wo

48係宣布你俾人拉到簽保䆁嘅時間
續/踢都唔關事

搜屋嗰時怯咗一怯驚佢屈我hard Candy

之後答佢你咪搜囉

如果答佢唔好搜呀就真係大鑊了

但佢冇問我可唔可以搜屋佢直接話我要搜屋 跟住我話好 但最後佢都冇搜 純粹嚇一嚇我睇下我反應

錄口供 有冇錄影? 我嗰次 又冇錄影又冇錄音 真係 做咗啲乜都冇人知

31樓有詳細少少講搜屋

咁樣係正常定點

正常做法應該係點

通常係上門拉先會錄影，錄得影九成九才都會起訴

唔關事 現場拉都可以錄

同埋踢唔踢保呢個問題真係好睇比狗咬個下既情況
如果當場被咬既手足 要諗吓佢哋夠唔夠料告你
呢點好難講 要自己衡量 或者一定要同律師商量

如果佢哋有料係手 踢保會即刻比加還押直到上庭
所以一定要問左律師意見先好做

咁戴翻頭盔先身邊全部人都係筆錄所以唔清楚

如果自己一個住即係除咗 我瞓嗰間房廚房 飯廳 嗰啲都冇 權搜查?

同埋踢唔踢保呢個問題真係好睇比狗咬個下既情況
如果當場被咬既手足 要諗吓佢哋夠唔夠料告你
呢點好難講 要自己衡量 或者一定要同律師商量

如果佢哋有料係手 踢保會即刻比加狗還押直到上庭
所以一定要問左律師意見先好做

聽講有權，但一般唔會
除非你係襲警汽油彈嗰啲

其實乜嘢情況 啲狗先會唔起訴或者告你?

例如同啲狗隻互屌之後畀人拉咗 公眾地方行為不檢

係咪一定會告? 而且佢當時有錄影

有錄影證據確鑿一定告

721831

可唔可以答下小弟:
打比律師嗰part既程序係咪,request完 佢帶你岀去用警署電話打？ 另外，打比屋企人，唔打比律師，叫佢哋幫手搵律師又得唔得？
仲有，有咩名係一定要簽，有咩名係打死都唔簽得？

推！比多啲人知

push 極有用

辛苦你手足 推上去俾多啲人了解

Thx 手足

唔會特登咁仔細睇
話淨係可以睇你訓既地方應該係唔可以搞你同屋主 私隱問題
自己住可能冇咗呢個concern 冇限

Thx手足

呢招Good cop bad cop

佢可以唔俾你打或者拖 你吹佢唔脹
基本上會有義務律師嚟見你地架喎
你意思係叫屋企人揾律師？

你照經典啦 但入到去一時唔為意都中咗招

推 所有手足都需要知道

有用post 要推爆

一定要廣傳俾所有手足

此post令大家知道點樣做

識人比人打，辛苦樓豬

謝手足

好文一推!希望師兄會無事!

每一隻狗都想chok你料

人冇事先做到世界冠軍

Push 辛苦手足

超有用 推

千祈要提防good cop bad cop
由被捕嗰一刻 無論點都講 我冇嘢講
佢地會兇你屌你 都要講 我冇嘢講
意志要堅定 思緒清晰 冷靜處理
另外 喺等待室期間
可以打俾屋企人送野食/外套(入面好凍)過嚟
最好係麥記 炒飯之類 易入口 凍左都仲食到
野飲好似送唔到入去 佢哋唔會收

感激樓主

揾到雷射筆+被控暴動呢？

野食一定要冇骨 佢會撩你盒野食 狗嚟架嘛
Btw最好就同手足分享 入到去要照顧對方

係 打比屋企人instead of 星火612得唔得架？
即係睇清楚所有班狗用筆寫落張紙既嘢先好簽？

有冇畀人雞姦

實用post
雖然唔希望大家有需要用到

已經唔見有人用laser pen
黑警已經成功慢慢收緊手足
溫水煮蛙

有得住院要即時提出
我被人打到爆江，入到醫院係兩個世界
同班狗講身體虛弱，就暈等等
入到去應該唔使落口供
但係要靠其他人幫手搵律師

入到院同醫護講唔記得有冇過敏
想問返屋企人 你就可以搵到人幫手

希望幫到大家

全球仇共，百年一遇，承勢追擊

屌

推到全部人都記住

推，感謝手足！

樓豬最公道嗰句係冇俾警察打

謝謝你

湯杜夫婦昨首日辯護
集集氣

話說 有人試過比40隻防暴圍住搜身
搜到身上同背囊有嘅野係:
大士巴拿 x1支
小士巴拿 x1支
行山杖 x1支
戰術手套 x1對
燒焊手套 x1對
防割手套 1對
6800豬咀 x1個
60926 filter x1對
索帶 x1包
對講機 x1個
腰包 x1個
背囊 x1個
t shirt x1件
冰袖 x1對
面巾 x2條
短褲 x1條
波鞋 x1對
底褲 x1條
毛巾 x1條
襪 x1對
水 x2支

當時佢向遠處嘅2個記者大叫同揮手
果2個記者明顯見到佢但乜都冇做連拎起部機黎拍片都冇
結果果個人都少淆 1個人比40隻狗圍撚住推埋牆角
但唔知點解最後班狗突然收到對講機入面唔知咩order
就全部一次過走左 淨係抄底左身份證 連住邊都冇問
走前仲同佢講 話嗱你自己睇下有冇多左野或者少左野

屌呢條友真係死好命咁都冇事 但大家真係要小心
因為應該只係咁岩得咁橋 啲狗全部仆街黎
香港絕對冇白警 冇一個係無辜 全部死全家

利申 此人與狗不共戴天

多謝手足
希望你平安

已mark
多謝樓主分享
辛苦了

多謝有用資訊

知清楚就唔會太驚

Sim 卡呢？

我講緊真係街坊被咬嗰啲

唔諗住太空機

街坊被咬嗰啲，部電話又有未必起到幾多底。

但部電話咁就無啦啦被扣

我意思係

其實係咪charge 乜嘢都會扣電話

冇野講

有用post, 大力推

真？
但冇險可守

冇律師係身邊咩都唔好講
有咩頭暈身體唔舒服就去驗傷

手足熟讀啊

緊係得啦
但有機會唔俾你打俾屋企人
除非你十六歲以下

全部律師未嚟都可以唔簽
冇咩一定要簽

都講下咁可以簽嘅
一開始張權利紙
同埋入證物袋啲證物
仲有攞初步口供copy嗰張紙

Pppp

Push 的確知多啲 知道發生咩事會好啲

人冇事，先做到世界冠軍

推 感謝手足

有用，push

樓上師兄無錯
如果係濫捕 人數太多
佢地會再將被捕者主觀地分做真手足定路人
如果認定係路人 就連電話都懶得收 好事來的

無法無天 垃圾政權
光復香港 時代革新

手機真係要小心 可以唔帶就唔帶係身

推推

手足寫得好有心機
抗爭武運昌隆

仆街

警局仲多貨過鴨記先達

仲要唔係社運case

平時啲街頭案件又充公一堆手機

推到個個知

pishhhhhhh

辛苦手足好詳細

係見到狗嗰一刻開始冇野講 唔係由落口供開始
唔好忘記狗自己都會落份口供
而佢自己份口供係佢見到嘅野
則係佢見到你開始嗰一秒開始

#adorpush

唔係洗白
但機場黑警多數做過畜龍/留得耐PTU先再去in
體能就一定勁 判斷能力/危險應變就比一般綠衫同藍衫勁少少
但唔代表佢EQ同IQ高

文盲唔撚識字係

保釋果到
如果唔驚既坐爆佢48啦屌
好興就到48先問你保唔架釋
同埋係咪都話去醫院 心口痛 好過訓臭格
當然 幾點去就無人知

唔知有幾多人睇到但push

多謝你
辛苦晒
加油!

推
辛苦手足。。

曱甴近平推

Pushh

Useful and thanks

仲有會搜屋，
屋企人見人無返就要幫手掉垃圾
電話要可打比律師，
要記住律師電話

有用po推 大家睇路

帶太空機是常識吧。。。

我無野講 仲岩用嗎？

逼戴gear影相 唔係老仿咩

屙屎咪比走廊望曬？

辛苦曬手足

係
有遮掩
但如果佢故意望都會睇到

岩呀 宜家出街啲狗睇你唔順眼都拉鳩你

呢個一定要推

法官唔會信你係被逼影
法官：黑警誠實可靠

辛苦哂手足 感謝

辛苦晒。

無野講最重要

黑警犯法無後效果 打獲你都得

不過你帶住傷勢影相可能會比較有利

絕對有用
部份case 係自己招認 因為社會運動 示威
先喺某地方出現 話自己係和平
咁就已經可以做你非法集結
同埋連帶其他罪名

如果由頭都尾都唔講示威 運動
好多時都唔會 證明到你參與運動

推，有用

推
mon post狗 黑警死全家

識人俾狗搜到袋有黑衫，面巾同冰袖都拉咗
呢三樣係咪都搜到必拉？

前日旺角圍捕，冇野喺身都濫捕必拉。
只係拉完會唔會起訴咁解，你嗰3樣野都係Defensive ，未算係拉完必起訴

如果係大圍捕鳩拉坐爆佢48好唔好

都係睇個官

我都係聽有啲律師講
如果你有受傷 被暴力對待
可以向個官投訴 咁就可以用呢個理由
質疑某啲證供係被迫下 先出現
例如喺口供講咗啲野 話係當時被迫先咁講

暴動師

Pushhhhhhhh

同埋想知9拉多數唔會搜屋？

實用post push

今夜說go

9拉狗屋保釋係咪俾錢就得，洗唔洗收passport無得離港

係 唔洗

禁離港、宵禁、禁足或者其他保釋條件要法庭法官先批到。
黑警冇權力喺保釋加條件，黑警只係可以收保釋金

唔該晒

可以咁講。不過都執一執屋好啲

每個出去嘅都要有呢個心理準備
感謝手足分享
總之 我無野講

兄弟有心

以前唔會收
見過有人臭格post相

Useful Post LM

分享下,我就係呢個例子,最後比咗本義務律師簿我,玩咗我個幾鐘,我終於唔忍話搵唔岩,最後係有一另個手足家人搵咗星火,律師黎一次過見哂.同埋唔好唸住你可以攞住部電話自己打,我係比過電話佢,佢幫我打

人無事先可以做世界冠軍嫁嘛

之前睇演唱會個時一聽就喊到停唔到

this is very very useful, thank you so much for sharing

「用紙」

究竟黑狗可唔可以或者應唔應該用紙做記錄呢？

首先，每一隻黑狗都會有一本個人記事冊，軍裝粉紅色，大本啲，便裝淺藍色，細本啲。黑狗所有同工作有關嘅嘢，都應該用記事冊記錄，例如拉人，拉咗邊個？邊度拉？時間/日期/地點？過程如何？有無使用武力？點解拉？乜嘢罪名？被捕人做過啲乜嘢？講過啲乜嘢？有無口頭警誡被捕人？自己又做過啲乜嘢？証物，有乜嘢物品？物品嘅形狀？大小？數量？被捕人嘅去向？自己處理完之後，交咗俾乜嘢人？呢個係非常之重要......包括食飯都要記錄低。

咁好啦，軍裝黑狗返工，換好衫，就首先要 briefing，咁通常佢哋都要將 briefing 內容寫埋係記事冊裡面，跟著就上車出更。係呢個時刻，佢哋嘅記事冊記錄都重係同實際工作同步嘅。

但當落場做嘢，就會開始唔同步嘞，尤其是而家啲黑狗係以 platoon formation 去做嘢，就唔會各自各係自己本記事冊做記錄，寫低時間/地點做過啲乜？因為要跟大隊。四十幾個人，就四十幾隻錶。於是便會出現「用紙」又或者另一本「私人記事冊」。咁其實得唔得嘅呢？咁其實係得嘅。如果有黑狗真係唔記得帶記事冊出更，佢用樹皮黎做記錄都得。之不過，佢就唔可以掉咗塊樹皮，因為佢哋要將樹皮嘅資料抄返去記事冊，所以就要將樹皮保存為証物。

好啦，今時今日，大部分都係𨳊拉，拉嗰個好多時都唔柒知自己拉乜？總之就打咗先，條柴或者幫辦話拉乜就拉乜。所以乜都攞張紙寫住先。因為都唔知係咪自己 Cau(寫警誡文）？如果好料又可能有人接手？拉啲貓唔似貓，狗唔似狗又可能要放人。

但十個用紙記低嘅十個都唔會承認曾經有出現過「用紙」呢個過程，原因就係如果記事冊內容係抄返黎嘅，就會減低記事冊內容嘅可信程度，而另一方面，亦都解釋唔到，點解係有携帶記事冊之下，會違反警令去用白紙做正式記錄，但事後白紙又並沒有列為証物，而失咗蹤。

如果可以嘅話，影低黑狗使用白紙記錄嘅過程（眼鏡式隱蔽鏡頭），又或者影低張紙嘅內容，交俾律師，佢會識得點樣去打程序。

如果乜鬼都唔簽得唔得？

辛苦你了手足

我同我妹同房，但cid只係好hea咁入房睇咗幾眼就走，冇咩點掂到房入面啲嘢。

真街坊友點會帶太空機

無俾人打就係

你個case起碼有手足屋企人知佢俾狗咬嘛
我出邊聽過係有手足係冇人知佢被捕，好彩班狗叫星火轉介俾其他律師樓接手佢單case，如果唔係分分鐘渣都冇得淨
不過都係好早期嘅事lu，佢最近都拎返曬證物應該正式close咗file

Btw唔知上邊有冇人講，call咗一次星火/民陣 就唔好再call另外一個，如果唔係佢哋會延後follow個case

黑狗其實鐘意打人多過拉。

尤其是一啲只有証物，而周圍又無非法集會嘅時候。

15
變左off topic 討論

唔好CALL兩個組織我見有人講,不過講多次都好,總之不幸入咗去,大家手足首望相助,日子會易過D

Push
唔該手足

有係手足/post講下要求去醫院經歷？
Google過都無相關資料。

多謝巴打 辛苦你 休息下再出發

推撚爆佢，武運昌隆

有耳水不平衡既人，可以去醫院打止暈針，唔使錢，可以打尖，止暈針無論你有無事打左都無咩大傷害，可以出去透透氣。不過要鎖鐵鏈出去，比人拖住好似放狗咁，但唔使怕人目光，日日都有呢類人，無人會想理你。

Push 好詳盡

呢d post要長期置頂

must pish

巴打打左咁耐，幫手推下先

推，務必熟讀

去醫院仲好，唔使瞓臭格。
瞓醫院計48，點都舒服過瞓臭格，至少有床褥。
去到醫院又會有黃絲病人影你上被捕人士關注組，其實算係好事。

想補充啲野

如果唔多人而佢又唔諗住的你上庭，可能唔上臭格，會留你喺holding area，會仲辛苦過臭格。

Holding area 係一間大概兩米乘兩米嘅房，冇鐵閘係厚膠板嚟。入面冇鐘，所以你唔會feel到時間過緊。

瞓 : 得一張長凳畀你坐，間房四個人平鋪就滿， 講緊係人貼人，仲要其中一個係瞓上長凳。

食 : 屋企人可以送飯，不過要佢check過，要無骨

去廁所 : 入面無廁所，要行去塊透明膠板前面，揮手叫啲散仔過嚟。

飲水 : 同上。

如果附近有人問你咩名，大聲嗌呢啲就唔使講啦，一定要做嘅。但係亦都可以嗌埋你屋企人嘅電話，如果你信任你屋企人嘅話。

最後如果你確定你係比人鳩拉，而你有隻CID電話，你係可以隔一日就打畀佢問下啲證物(電話之類)搞成點，佢煩起上嚟就會拿拿林搞掂。

警曱係想spin跪頸殺人嗰單嘢

問題係我習慣有事無事帶住響身

留有用之軀呀

難道你工作需要 ？

碌唔死d狗
狗死唔容易

一開頭仲覺得好熟
聽多幾下就喊了

感謝手足分享
Push

冇聽到呢part...
諗起14年完場大家一齊搭小巴落旺角

過來人 推爆

佢地好多舊歌都好正架

而家基本上每日都會聽佢個演唱會

必需要有下一次打/_ 狗振奮返香港人嘅士氣

咁一定架啦
希望香港重光之後可以係我地既獨立廣場到聽MLA音樂會

推多次

推
真係要睇哂

Pointer都解釋到（工作需要），索帶真係解唔通，唔通約女女玩sm咩

一定會有個日架！！！

有少少野想問 如果佢畀我打電話搵律師
我又唔記得星火or 612電話 咁我可唔可以打畀屋企人叫佢搵律師？

周圍望, 唔好驚佢鬧

驚佢打就真

辛苦了，手足！

通常大圍捕一次過拉幾十人會好啲
入到狗屋做paper work果班都唔想理你，有幾十人嘅paper work做
現場比佢mark左黎捉就可能打
衰啲講句大圍捕係相對好小小

我打畀屋企人扮打畀律師得唔得
定係佢地會一齊聽？

推一推

多謝手足 辛苦哂 祝你平安

唔會聽
但會紀錄或者通咗搶嚟聽先再俾返你
你點解要咁做

想知假如我唔記得律師電話 佢又淨係畀我打畀律師嘅時間可以點做

前面講咗啦
巴打用熱門留言追下post好喎

佢俾你搵屋企人嘅話咪屋企人幫你打俾星火或612 但你要記得 講清楚俾人拉咗去邊個警署

你可以靜靜雞叫其他抗爭者幫你搵律師或俾電話號碼你

最絕望就係律師名冊搵伍展邦個名

你睇清楚啲先
我講緊佢地淨係畀我打俾律師 我唔記得律師電話
唔畀我搵屋企人
睇清楚先屌好唔好
依家知可以睇律師名冊喇 thanks

睇清楚我點解咁問先好唔好

721

問多兩句啫 唔洗咁勞氣嘅
唔係個個有經驗 依個post嘅目的唔係就係畀人知得清楚啲咩
咁無經驗有啲弱智問題都好正常啫
多謝你答我啲弱智問題 麻煩晒

辛苦了手足。

仲有盧建民同黃家駒

push呀！

超詳細 一定要睇

48 應該係由你失去自由一刻計，即係第一個警察同你講你而家正式被拘捕，然後上孖葉一刻開始計

如果有人幫你搵律師都可以見（個陣係 不過等3。4個鍾就基本

再推

推到手足見到

知己知彼
推俾更多人睇。

有用POST

推唔到都推

踢保之後都可能比狗拉返，踢還踢，唔好太大安旨意，最緊要同律師商量左先，有咩決定都通知聲，保持返個聯絡。

推呢個

頂, CLICK錯不推文, 再推

記住唔好同人吹水，包括「手足」，好大機會係狗想套料

可以自己寫，唔同筆跡加減唔到

會打比你話你知撤控，叫你上去拎翻啲證物 姐係電話

但係如果轉左電話呢 咪收唔到
會打比監護人？

P

呢層真係唔知，應該點都有辦法聯絡到你

想問入到狗屋係咪一定收手機做證物？就算踢到保都唔還？

必推

唔係鼓勵人被捕，但呢啲po絕對實事求是。

希望大家用唔著，武運昌隆

Push 一Push
聽日武運昌隆！

#345490

已入 LIST，自己好好檢討下。

祝大家在亂流下平安

推你推你

而家係無法無天架啦。

仲係有用，多謝ching

推, 了解多啲, 落到場唔會咁易有恐慌情緒

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

再Push 聽日小心

認真,有無比人打,係差館,(我唔信無比人打)

有，但大家唔知啫。
當被打嗰個係你，你都未必敢出嚟講返，驚畀狗抽後算帳。
班狗好仆街咁每10個打1個。10個出返嚟，9個話冇畀人打，就好似自己清白咁。

幫推有用post

手足你呢D親身經歷係好重要既歷史
希望你去同外媒講下

香港人愈擔心愈絕望愈要同全世界講
英國想知香港人及海外港人的民意以作下一步
衛報要人!!!

[特急] 英國衛報收集港人對香港示威的意見 要相又要片 請認真填寫

大家可唔可以幫手COPY AND PASTE 去你的WHATSAPP GP TG ??
一個人SHARE 唔到咁多

麻煩曬各位手足